%@Auteur:Véronique Glaçon\par
On sait que la superficie du globe est de 510 millions de km$^2$.
\begin{myenumerate}
\item Recopie et complète le tableau suivant :
\\\begin{tabular}[c]{|c|c|c|}
 \hline Océan & superficie (en millions de km$^2$) & \% de la 
 superficie totale de la terre \\  
 \hline Pacifique & 180 &  \\  
 \hline Atlantique & 106 & \\
 \hline Indien & 75 &  \\
 \hline Total & & \\
 \hline 
\end{tabular}
 \item Le nom de la planète bleue pour la terre est-il justifié ?
 \item La mer méditerranée a une superficie de 2,5 millions de km$^2$.
   \begin{enumerate}
      \item Exprime en pourcentage sa superficie par rapport à celle 
      de l'océan atlantique.
      \item Calcule le pourcentage de la superficie du globe par rapport 
      à celle du globe.    
    \end{enumerate}  
\end{myenumerate}